---
title: 立下大三第一学期的 flag
date: 2023-08-31T21:14:48+08:00
tags: [Essay]
slug: sd23iw
---

计划一下大三第一学期需要做的事，尽可能完成吧~

- 六级证书
- 至少参与 4 篇文章
- 至少读 5 本书（当然，教科书除外）
- 计算机二级证书
- 导游证
- 能用 R 熟练地绘制目前自己做生信需要的图
- Python 基本操作达到熟练
- 三创国奖
- 不挂科！

至于能够完成多少，期末再看~